一齊講下封建時期, 有咩古怪習俗迷信

日本仔原來唔食肉
1、天武天皇“肉食禁止令”

遠古的彌生、古墳時代，日本人是原始的狩獵、打漁部落，當然什麼肉都吃，比如古墳時代的出土遺跡裡就有豬骨頭。除了海裡的魚、貝殼類，野地裡跑的野豬、鹿、熊、猴、狗、兔，日本人幾乎無所不吃。

自中國的佛教大約五世紀後從朝鮮半島傳入日本，一下征服了日本貴族階層。有學問的貴族和武士，紛紛成為僧侶，他們接受《涅槃經》等佛教教諭，認為殺生、吃肉是罪孽，會下阿鼻地獄，因此帶動了民間對吃肉的反感。

到了公元7世紀時，一個來自天皇的禁令，讓日本人吃肉的習慣從法令上戛然而止。

日本天武天皇在公元675年頒布了“肉食禁止令”，規定：“自今以後，亦四月朔以後，九月三十日以前，莫食牛、馬、犬、猿（猴）、雞之肉，以外不在禁例，若有犯者罪之。”此外，捕獵的陷阱和弩槍也被禁止使用。

平安時代的公卿貴族，華麗的外表下是病歪歪的身體

平安時代的日本公卿貴族，根本不吃肉，他們以吃肉為恥，不但不吃獸肉，連蔬菜也不吃，每天飲食就是米飯、米糕、醬菜、海藻、菌菇之類，最多吃一點鹹魚。加上那時的日本人不講究衛生，不愛洗澡，房子不通風，大量的源氏貴族染上肺結核而死，佝僂病（缺鈣）、腳氣病（長期吃大米導致的營養素缺乏）、低血糖更是不計其數。

高貴的公卿們營養不良，野蠻的關東武士們，卻因為關東山多地少，自然條件艱苦，反而天上飛的、地上跑的抓到什麼吃什麼，捕獵磨練了身體，個個體格健康。
.

.

進入平安時代後，日本人開始大打內戰，同為天皇后裔的源、平兩大武士集團打得你死我活。

簡單說，平氏集團掌握著朝廷的軍政大權，象徵著公卿階層；源氏集團則是由關東諸侯國為主體，象徵著武士階層。

但是，十二世紀“源平合戰”的結果是，擁有土地、人口、資源更多的平氏軍隊敗給了落後地區的關東源氏軍隊。

為什麼？

中國的曹劌諷刺貴族說“肉食者鄙”，因為中國古代是貴族才有條件吃肉，窮人吃素，而日本恰恰相反，貴族絕不吃肉，窮人才吃“低賤”的肉。

個陋習仲去到德川幕府時期

德川家茂患上腳氣病，是由於嚴重缺乏維生素B1導致的，要怪，也只能怪日本貴族自己吃得太好太精了。維生素B1又稱硫胺素，廣泛存在於穀類、豆類、瘦豬肉和動物臟器中。但是日本人從7世紀開始，就被天皇禁止食用牛、馬、犬、猴、雞，基本上能夠吃的肉，只有魚，而魚類和一般蔬菜中的B1含量又極低。

當時以精米為主食的有錢人、貴族和日本軍隊，腳氣病的問題尤為突出。在19世紀末，日本海軍每年有將近1/3的水兵因為腳氣病而病倒。據資料記載，1878年日本海軍龍驤號搭載278名水兵前往新西蘭訓練，航行中有161人得了腳氣病，其中25人死亡。 1882年，朝鮮京城事變，日本海軍與清政府水師在海上對峙，讓日本海軍將領感到極度恐慌的不是將與清國作戰，而是滿船的腳氣病傷員嚴重降低了日本海軍的戰鬥力，以至於日本海軍高層震怒：“不解決腳氣病的問題，日本海軍就沒有存在的意義。

來源:

聽講殷商時期會生人活祭

係

願聞其詳